﻿П<h4><b>Внешность</b></h4>

Стереотип внешности ирландца - рыжые волосы, веснушки и зеленые глаза.
<br/>
Статистика подтверждает этот стереотип - 10 % ирландцев имеют рыжый цвет волос 
(сравнительно с общечеловеческими 2%). 


Именно так выглядит фольклорный персонаж - лепрекон,
<br/><br/>
известная ирландская актриса Морин О'Хара - звезда послевоенных вестернов
<br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5325864928/" title="maurreenOHara by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5081/5325864928_b10b12a47e.jpg" width="453" height="428" alt="maurreenOHara" /></a>
<br/><br/>


и один из американских топ-телеведущих Конан О'Брайен
<br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5325348971/" title="NUP_113943_0001 by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5286/5325348971_ccb5d397f2.jpg" width="453" height="321" alt="NUP_113943_0001" /></a>
<br/>


<h4><b>Национальный характер</b></h4>

<i>
Все ирландцы происходят от королей
<br/>
(Пословица)
</i>
<br/><br/>

<i>
... у ирландцев чувства и страсти безусловно берут верх над разумом. Чувствительный, легко возбудимый характер ирландцев не дает развиться рассудительности и мешает равномерной, настойчивой деятельности
<br/>
(Ф.Энгельс)
</i>
<br/><br/>

Свои типичные черты ирландец демонстрирует в пабе - при знакомстве он приветливо-разговорчивый, затем напивается и начинает драться или петь тоскливые песни и плакать о судьбе Ирландии.
<br/><br/>

<b><i>Дружелюбие</i></b>
<br/><br/>

Гостеприимство - одна из самых важных добродетелей у ирландцев.
Оно не имеет равных в Европе и прославлено еще с кельтских времен, 
когда любой, кто не предоставил путешественнику ночлег, пишу и питье,
осуждался общиной.
<br/>
Дружелюбность ирландцев - легендарная. "Добро пожаловать",- приветствует вас на пороге самого бедного дома хозяин, вам совершенно незнакомый, приглашая на чашку чая или ужин, сопровождаемые рассказом о двухнедельном путешествии его кузины по Америке. А выслушать историю в исполнении ирландца всегда стоит, если у вас есть время, ибо они прирожденные рассказчики.

<br/><br/>
<b><i>"Пунктуальность"</i></b>
<br/><br/>

И уж если мы заговорили о времени, как не вспомнить так называемые "ирландские полчаса" - те 30 и более минут, на которые они обычно опаздывают. Как говорил еще Оскар Уайльд <i>Пунктуальность - воровка времени</i>.
<br/><br/>

<b><i>Задиристость</i></b>
<br/><br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5334634581/" title="fightingIrish by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5083/5334634581_b0e12eec13_m.jpg" width="240" height="219" alt="fightingIrish" /></a>
<br/><br/>

Черты, которые, увы, в первую очередь ассоциируются с ирландцами - это задиристость и любовь к алкоголю.
<br/><br/>
Как начинается газетная хроника об ирландской вечеринке? <i>"Среди пострадавших были ..."</i>
<br/><br/>
В американском "иммигрантском" фольклоре есть множество сочетаний, начинающихся
с прилагательного "ирландский":
<br/>
<i>ирландское конфетти</i> - разлетающиеся осколки камней и кирпичей, брошенных в драке,
<br/>
<i>ирландский поцелуй</i> - синяк под глазом женщины и т.д.
<br/>

Драка как основной метод разрешения разногласий - это последствие ирландского "южного" темперамента, не характерного для северных народов
<br/><br/>

<b><i>Любовь к зеленому змию</i></b>
<br/><br/>

<i>
Ирландский тост

<br/><br/>

За француза, который любит свое вино
<br/>
За немца, которой любит свое пиво,
<br/>
За англичанина, который любит свои "половина на половину"<b>*</b>
<br/>
- потому что это приносит им веселье.
<br/>
За шотландца, который любит свой виски
<br/>
- потому что он кружит ему голову.
<br/>
И за бедного ирландца, у которого просто нет выбора
<br/>
- поэтому он пьет все.
</i>
<br/>
<b>*</b>half and half - смесь двух напитков
<br/><br/>
А какие напитки - исконно ирландские?
<br/>
Конечно же пиво (от Guinness, которая Рекорды Гиннесса) и ирландский виски.
<br/>


<h4><b>Занятия</b></h4>

<br/>
Поднимаясь по социальной лестнице и оставляя тяжелые и низкооплачиваемые работы "новым" иммигрантам, ирландцы осваивали новые области.
<br/><br/>
<i><b>Полицейские и пожарные</b></i>
<br/><br/>

<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5335894139/" title="irishFirefighter by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5205/5335894139_a5496aa2c5.jpg" width="248" height="203" alt="irishFirefighter" /></a>
<br/><br/>


Типичными ирландскими мужскими занятиями стали работа в полиции и в пожарной охране. В начале XX века пять из шести нью-йоркских полицейских были ирландского происхождения.
<br/>
Полицейская машина называлась <i>paddy wagon</i> (wagon - фургон, paddy - оскорбительная кличка ирландцев (уменьшительное от типичного ирландского имени Патрик)).
Причина - двоякая. Большинство полицейских было ирландцами, но чаще всего перевозили в таких машинах тоже ирландцев (в том же Нью-Йорке 55 процентов всех арестованных являлись лицами ирландского происхождения).
<br/><br/>
<i><b>Политики</b></i>
<br/><br/>
Ирландцы всегда были политически активны, касалось ли это рабочего движения или
участия в "высокой" политике. 
<br/>
Самая заметное ирландское влияние было в Tammany Hall  - политической
машине Демократической партии в Нью-Йорке, с 1790 до 1960 контролирующей нью-йоркскую политику и помогавшей иммигрантам, в основном ирландцам, вливаться в политическую жизнь. 

<br/>
Осталось привести список видных американских политиков ирландского происхождения
разных политических оттенков - Чарльз Линч ("суд Линча"), <a href="http://igornasa.livejournal.com/8186.html#BossTweed">Уильям Босс Твид</a>, сенатор МакКарти ("маккартизм"), клан Кеннеди, Рональд Рейган и даже Барак Обама (по матери).




<br/><br/>
<h4><b>Культура и обычаи</b></h4>
<br/>

<i><b>Литература</b></i>
<br/><br/>

<i>Если англичане завоевали Ирландию, то ирландцы – английский язык</i>
<br/><br/>

Область, в которой ирландцы сделали самый важный культурный вклад, конечно же литература. Достаточно просто привести небольшой список и представить как выглядела бы литература без этих имен:
<br/>
<b>Джордж Бернард Шоу, Уильям Батлер Йетс, Оскар Уайльд, Сэмюэл Беккет, Джеймс Джойс 
</b>
<br/>

<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5333481666/" title="irish_writers by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5243/5333481666_600cef047d.jpg" width="497" height="500" alt="irish_writers" /></a>
<br/><br/>

<i><b>Парад в День Святого Патрика</b></i>
<br/><br/>

<i>
- Почему День Святого Патрика празднуется до 15 апреля*?
<br/>
- Чтобы мы могли помахать зелеными, пока их не забрало правительство.
</i>
<br/>
*15 апреля - последний день сдачи декларации о доходах

<br/><br/>

Основное впечатление от Дня Святого Патрика - всеобщее "обзеленение". Правда, в Нью-Йорке еще не дошли до окрашивания Гудзона в зеленый цвет, как это делают в Чикаго
<br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5334666545/" title="chicagoRiver by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5170/5334666545_b0bbf42625.jpg" width="500" height="375" alt="chicagoRiver" /></a>
<br/><br/>
но если кто окажется в гуще празднующих без признаков зеленого, рискует получить чувствительный щипок.
<br/>
Интересно, что первоначально цветом Святого Патрика считался синий, зеленый же цвет , по одному предположению, от трехлистника, используемого в качестве символа Святой Троицы.

<br/><br/>
<a href="http://www.flickr.com/photos/ivladimir/5334691417/" title="shamrock by ivladimir, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5210/5334691417_718dc18267_m.jpg" width="150" height="141" alt="shamrock" /></a>
<br/><br/>

<i><b>Танец</b></i>
<br/><br/>
Современная инкарнация древнего ирландского степа
<br/><br/>

<lj-embed id="184">
<object width="480" height="385"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/B718RsboGEI?fs=1&amp;hl=en_US"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param></param><embed src="http://www.youtube.com/v/B718RsboGEI?fs=1&amp;hl=en_US" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" width="480" height="385"></embed></object>
</lj-embed>
<br/><br/><br/><br/>



<i><a href="http://igornasa.livejournal.com/18532.html">Эмигранты. Ирландцы. История</a></i>
<br/>
<i><a href="http://igornasa.livejournal.com/19372.html">
Эмигранты. Ирландцы. Анекдоты</a></i>


